\section{Makeutility}
\frame{
  \frametitle{"Ubersicht}
  \begin{itemize}
	\item Grundlagen
	\item Das Makefile
	\item Beispiele
  \end{itemize}
}

\subsection{Ziel und Zweck}
\frame{
  \frametitle{Ziel und Zweck}
  \begin{itemize}
	\item Automatische Generierung eines Programmsystemes
	\item aus 
  	\begin{itemize}
		\item einer Beschreibung von Abh"angigkeiten (A)
		\item und dem Modifikationsdatum der aus (A) ermittelten Dateien
  	\end{itemize}
  \end{itemize}
}

\subsection{Makefile}
\frame{
  \frametitle{Makefile }
  \begin{itemize}
        \item einer Beschreibung von Abh"angigkeiten heisst Makefile
	\item Das Makefile enth"alt 
	\begin{itemize}
		\item Makrodefinitionen
		\item Definitionen von Abh"angigkeiten
		\item Shellkommandos
		\item Steueranweisungen
	\end{itemize}
  \end{itemize}
}

\subsection{Makros}
\frame{
  \frametitle{Makros}
  \begin{itemize}
	\item Definiton mit \alert{name}=zeichenkette
        \item Zugriff "uber \$(name)
        \item Sonderzeichen sind \alert{? {\%} @ $<$ }
%\< 
  \end{itemize}
}

\subsection{Definitionen von Abh"angigkeiten}
\frame{
  \frametitle{Definitionen von Abh"angigkeiten}
  \begin{itemize}
        \item target : file ; command \#  comment
	\item Jedes Statement kann wiederholt werden
        \item Vorsicht: mehrere commands m"ussen durch $<$newline$>$ und $<$tab$>$ getrennt werden
  \end{itemize}
}


\subsection{Funktionsweise Abh"angigkeiten}
\frame{
  \frametitle{Funktionsweise Abh"angigkeiten}
  \begin{itemize}
        \item target : file ; command \#  comment
	\item d.h. target h"angt von der Ver"anderung von file ab
	\item und wird durch command erzeugt
        \item Mehrere commands werden hinter einander ausgef"uhrt
        \item Daf"ur wird jeweils eine eigene Shell gestartet
        \item Liefert ein command einen Fehler zur"uck, wird make abgebrochen
        \item target kann auch zum L"oschen von Dateien dienen        
  \end{itemize}
}

